張紹雄：傳媒過度報導南亞人犯罪對少數族裔不公平

據警方數字，去年非華裔人士因刑事罪行被捕人數有4,703人，較前年增加5.1%，佔整體被捕人數14.1%，比例較前年增加0.8個百分點。被捕4,703非華裔人士中，香港居民及非居民各佔約半，其中持行街紙的非華裔犯案人數達1,506人，較前年增加393人，升幅達35%。
立法會議員張超雄不諱言，涉及持行街紙南亞裔人士的案件確實不少，但是否佔罪案比例特別多，值得深究，警方應具體掌握有關情況，並向公眾解釋。他擔心社會過份渲染有關問題，會構成歧視及分化問題，「好似講親南亞裔人士就同罪案有關，咁係唔公道，亦影響少數族裔融入社會嘅機會」。
融樂會總幹事張鳳美亦質疑南亞人士持行街紙，不等同會導致罪案上升，兩者未必有必然關係。她亦擔心過份渲染有關問題，一竹篙打一船人，會加深市民對南亞裔人士的誤解。她又指有關問題自立法會選舉以來都已變得相當政治化，呼籲市民勿以有色眼鏡看待南亞裔人士。
對於有意見認為應再新設立禁閉營，關注難民權益組織「Justice Centre Hong Kong」研究及政策主任李敏指出，外國經驗顯示設立禁閉營所花費的社會資源及費用更多，而從個人基本權利的角度而言亦違反人權，故該會反對有關建議。

賴乜撚野傳媒
夠薑咪叫你老婆夜晚行一轉佐敦油麻地ssp